一弦定音。觀後感

最近開咗mewe page 想promote下

重點係一弦定音真係好好睇，出身音樂世家嘅漫畫家アミュー，連樂曲都係搵自己屋企人作。
我覺得佢嚴重比人 underrated。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

有關音樂比賽的動畫，常見是大量劇情去講角色的辛勞練習及日常，
作為行動目標的「校際比賽」，劇情是由主角們完成演出後，戲劇性地取得次金。
可能是因為想道出青春的無奈？
始終作品間想強調的著眼點有所不同。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

一弦定音卻極之重視「比賽」元素，近半時間都是描述比賽情景。
甚至五集話數中便祭出三首原創的比賽曲，其現場感絕非其他相關動畫可比擬。

更重要是，它會描述對手的背景。
會寫對手拼命練習的血淚、會寫對手的痛苦地取捨犧牲。
「對手」不再是一個布景，有著人性、血汗，渴望勝利出於各自目的：
為了報答被淘汰的隊友、為了訣別離職的顧問。

每個人都有非勝不可的理由，才是一弦定音極具決戰感的主要原因。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

本作就在勝負的殘酷上延展出另一個命題：
「天才跟凡人的差距」。
比賽是殘酷，因為勝者只有一個，無關於優劣。
同樣地，音樂是一個崇優的領域，無關於努力程度。
堂島晶出場，就是帶出這份殘酷；取得冠軍的正確演奏，可以及不上落敗但震動心弦的表演。
音樂是一個表達情感的世界，
天才對音符的獨特理解，讓他們能為樂曲賦予情感、給予靈魂。
投放時間心血去習得一個音符，天才的一個撥弦卻將凡人的努力消失殆盡。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

但努力並不是無意義，
天份並非一支獨秀，晶在跟里和的二人合奏中還能平分秋色，
靠的是她在演奏時能引起靈魂交流。
所謂一曲一世界。
箏曲社眾人能理解曲的靈魂，亦是被晶刻畫在骨髓中的節奏所啟發。

也有如姬坂高中的演奏最後能迎來掌聲，同樣是聽眾分得出台下的刻苦。
世間上大多數人始終是靠努力走過來。
引起他們共嗚，並不局限於單純的美感 。

天份的高牆可能會讓人迷惑，但曲的本心始於靈魂。
凡人及天才可能有分別，但曲的本心不變。
為著曲的靈魂去演奏，最終兩條線在同一境界中交匯，才是登峰造極。
箏曲社就是靠著努力，去演奏出靈魂，
能壓過代表不同平衡線的姬坂高中及珀音高中，絕非僥倖。

= = = = = = = = = = = = = = = = = = = =

可幸是，音樂始終是一個表達情感的世界，情感即是唯心的世界。
既然唯心，音樂的價值就應由自己定義。
技術充其量是對13條弦的控制，但弦上卻是無限的世界，弦不過是一個工具。
決賽上，神崎澪就悟出這個道理。

也因如此，久遠愛的音色總是獨特於別人，笨蛋三人眾亦未被里和甩下。
因為他們就是抱著過去的經歷，想去支持他人、被他人支持著，
蘊藏在音符間的溫暖，才構成了箏曲社。

可能音樂是追求極致之道；但音樂，更是為了讓人感受。

天泣世界第一

最後，promote新嘅mewe page，真心多人玩，唔洗睇睇下PO彈廣告問你要馬上約會嗎，無ACC就快啲register
為咗比mewe USD2一個月開page，岩岩cut 咗個ASMR訂閱

[size=5]
[/size=6]

300like 就 nerf 你200個嘅 facebook

[size=5]][/size=6

我鐘意龍星群好多，用個氣勢屌打班垃圾廢老

但天泣係有feel同pop啲，
Refrain之後再整合一齊真心做得好，姐係兩拍互換果段 (利申唔識音樂)

無敵
渲染力勁到

天泣集合全部人嘅努力同配合，又各自有勁靚嘅旋律

唔知樓豬睇動畫定漫畫啦,我自己就睇動畫嘅,我就覺得套野認真麻麻
我嗰時咁啱重睇京吹,兩套一比落去個差距就出咗嚟
一弦比我感覺就係幾個學一年嘅mk加個廢柴加個勁人去玩古箏,打比賽有失誤都嬴到人地細學到大加完美演出,跟住啲裁判又戇鳩鳩話佢哋打動到我所以比你哋贏,WTF????你係裁判定係觀眾,彈錯咁都俾贏?????
動色互動又唔好睇,下下就係你搞我條女?,我買嘢飲俾你,同埋我教你彈

京吹我感覺就係一大班人真係為咗打入全國大賽由選拔開始,你吹得唔好話知得你一個玩依個樂器,吹得唔好就唔比你出賽,為吹一個solo都要爭,會為咗自己吹得唔夠好而唔甘心
入面主要角色都有玩樂器同被迫放棄嘅原因,成件事真實好多,每個有玩過課外活動嘅人都可以搵到自己嘅影子
人物互動有由主角出發,亦有完全用配角推劇情,可以用唔同人角度睇成個樂團,角色立體好多

加上我自己由細到大有學過野(唔係樂器),入面有野又係追求精準度所以感受比較深

天才嗰part京吹都有講過下,不過乒乓完勝

利申已like同跟蹤樓豬

漫畫冇翻譯睇唔到80打後集數，好想快啲睇新人入部發展成點

哇，無乜人會寫咁多字同我討論

寫得次金，其實都預咗京吹會係一個比較對像，其實我對京吹嘅評價都相當高 (非頭盔)，例如演奏果part指法對位已經係痴線。
但入邊我最唔夠喉嘅就係少咗大戰嘅感覺(無睇劇場版)，
努力一個學期，出場，然後次金。
雖然對角色同現實嚟講，參加校際比賽就係咁嘅一回事。但對睇動畫嘅觀眾嚟講，佢唔係落場果個，咁線性反而少咗種比賽時嘅競爭感。

一弦定音中就係用對手嘅故事，你死我亡去營造競爭感，呢part我真係鐘意一弦定音多啲。

未必關一弦定音事，用乜視點都有影響。(上帝視角／視點僅圍繞樂團)
所以其實著眼點唔同，關心比賽、定關心參加比賽嘅人，已經係兩個發展，魚與熊掌。

另外，你搞我條女/我買嘢飲俾你，呢的部分係加分定扣分呢？我睇十年足十年都可以比同一對白trigger。我乙女心

= = = = = = = = =
多謝follow，半桶水嘅漂亮話都有你青睞
連登出po好處係可以用返廣東話。
但我又唔知大家口味。好多文唔敢po過黎，唯有叫大家入去睇

幾鐘意依套兩pair個感情線

好熱血，唔知點解人設有d似slam dunk

好同意
愛同里和個條線
好sweet
利申：動畫黨

覺得漫畫加左兩個新人之後就冇之前咁好睇

動畫撚
一弦定音我都覺好撚正
不過當季真係少人關注
有好多集都喊到我仆街

見上面有人提京吹
京吹當然都係好睇
不過我覺得2者表達出嚟既野唔同
我唔識用語言黎表達咁多
2套我都覺得好睇既

雖然京吹對其他學校描寫比較少,但係唔係完全唔知道,到會場嗰陣時係有講乜乜學校好勁拎好多獎,最後拎到關西代表,你會有人喜極而泣有人失落至極,咁樣已經夠,每間學校都同主角一樣嘅決心
一弦令我最唔鍾意係啲裁判自己都high埋一份,彈錯喎大佬佢打動到你就比冠軍佢?你係裁判唔係觀眾喎咁樣開外掛?
可能我講得唔清楚一弦角色互動真係帶動唔到氣氛,京吹你日劇跑、上山、以致明日香最後個solo都係令人有深刻印象,對白好簡單但係你係feel到角色情感

比賽同雙方角色都有重要好睇嘅得一套,叫乒乓,強烈推薦樓豬睇,得12集不過我覺得可以同26集加兩套電影嘅京吹比

討論動畫係一件好好玩嘅事

暫時睇左第一季

有幾多季？Netflix 得2季

Thx Ching 可能肺炎停更？

見到上面講京吹，兩套都好中意
不過我自己當一弦少女漫咁睇，京吹就真係睇佢部活同比賽
好中意一弦部長個pair

應該唔關事

依個翻譯係fans自己譯

一開始里和又cool又串

依家真係好可愛

提多係，係作者屋企人作，
明顯作者對家族好有自信，而家人又真係carry 到

姫坂係努力嘅極致，珀音係天才嘅代表。
時瀨首天泣就係兩者嘅融和，故事有心咁安排。

都係為咗表達努力同感動人心，兩者千絲萬縷嘅關係。

好似都係得兩季

成功舔到有資源

唔否認京吹好睇 音樂主題動畫應該無乜對手 但一弦絕對唔差 作為中學樂團撚兩邊故事都幾代入到

其實音樂又真係唔只講technique講accuracy 技術上完美唔代表演奏完美 有感情嘅演出絕對可以打動人多過機械式演奏 一弦嗰隻前段有失誤後面玩順咗玩得好出色比賽上其實都唔少見

至於學一年就贏人由細學到大 其實當係日本動畫一貫主角天才光環咪算唔洗認真 而且日本管樂社班一年級生好多都係初學 咪又係上到全國大賽

角色互動各有各睇啦 京吹係好複雜好deep 一弦簡單但照樣可以觸動人心 都係睇邊樣啱口味

睇完動畫記得睇埋漫畫
第74話甜到
希望會有動畫化嘅一日

作者家姐寫啲歌好襟聽

我想知第二季最後個集係應對返漫畫既第幾話

54

先利申 京吹同一弦都有睇動畫
京吹我認為係神枱級(連原著都睇晒)
睇一弦嘅時候本來以為都係類似嘅作品
不過睇到最後 發覺其實唔係太可以直接比較

京吹嘅重心其實係人際關係帶來嘅衝突
例如有人認為玩樂器係純興趣開心就算 又有人認為要艱苦奮鬥衝成績 咁點算?
又例如比賽邊個有得出場? 試音好唔好因為忖度而放水?
呢啲位我喺一弦唔係好搵到比較對象

btw 動畫天泣真係好正
正到我懷疑係咪一集就燒咗整季預算嘅一半

你係咪記錯左
我啱啱睇晒動畫
決賽無提過有人彈錯喎
明明有講首天泣係佢地彈咁耐彈得最好

彈錯係民族音樂比賽

最後討論有人投另外兩隊係因為：
一個認為首好太流行曲風所以最增強感染力 澪果隊係古典所以投比佢
一個認為比賽係要鬥技巧 所以投比姬坂

呢套係超好睇
漫畫睇到起哂雞皮

我自己就好鐘意妃呂果pair，被看穿仲比武藏包容返。

雖然正常嚟講比個唔靚仔嘅人看穿只會覺得噁心

所以我成日會諗，次次啲cool 嘅女角溶化後會變到好甜。咁佢地嘅本質(/性格)又係乜？

自尊高但對信仼嘅人無乜自尊？姐係內𥚃都只不過係個普通女仔？
ummm好難諗所以先話配角嘅人物形象多數都突出過主角

有機會再講。

拎京吹同一弦比咪好似拎龍王同三月比咁
一弦拋開彈琴唔計 就係一套標準嘅少女漫畫 而京吹就係描述部活嘅青春群像劇

54
不過最好由頭開始睇
動畫cut咗啲細節
而且漫畫畫得靚好多

你要吹奏京吹唔係問題 不過唔該你唔好用錯既劇情去踩套作品

唔係嘅，只不係兩套野個著眼點唔同姐。
京吹講成個過程，一弦定音就呈現到比賽嘅張力。

一套得同性，可以唯美地只講羈絆同內部競爭；
一套有異性，掂下手請下野飲又會唔會心跳呢？真係好睇個人，咁當然我會但又好難解釋點解會Trigger。

所以佢成段回覆嘅潛台詞咪係，佢覺得成個參賽嘅具體內容>部分
成個學期嘅時間就係為咗校際嘅五分鐘，有人覺得連同練習時間嘅劇情更重要，都好合理嘅

觀點唔同姐

啱啱睇返真係撈亂咗,唔好意思

佢對住愛會面紅好可愛
好襯佢地兩個

正皮是比mewe 個 page d圖

同京吹比真係一d意思都冇
呢套嘢動畫進度最主要係講一班角色因為音樂
自己演奏又好聽人演奏都好
點樣由封閉自己內心變到釋懷
所以最後天泣嗰種爆發力係來自經過自我轉變之後嘅釋放
京吹都唔係講呢d嘢都可以拉埋嚟比

比下意見邊幾張鐘意？
無人同我討論改善唔到

唔係講緊觀點與角度 而係佢連作品本身既劇情都搞到錯哂 佢彈天泣幾時有出錯 完美到記者都懷疑究竟練左幾耐 知唔知晶教佢地既係咩 係重視每一粒音 睇清楚我屌乜未

咪講咗sorry
咁嬲做乜

京吹入面用青鳥憑歌寄意比喻兩個人之間嘅關係
呢一部分意境上有點相似
但喺京吹就好似變咗外傳咁 動畫化都變咗一套風格與別不同嘅劇場版